[選舉承諾] 林鄭月娥777票當選︰ 首要工作是修補撕裂、解開鬱結

林鄭月娥777票當選︰
首要工作是修補撕裂、解開鬱結

2017年特首選舉於今早11時結束，點票已有結果，新一屆特首為林鄭月娥，以777票當選，其對手曾俊華及胡國興分別得到365票及21票。林鄭得票高於梁振英的689票，是史上首名在特首選舉中得到逾700票的特首（1996年、2007年及2012年三屆特首選舉的選委人數分別為400、800及1193人，其餘兩屆均自動當選），也是香港首名女性特首。

她承認香港現時存在頗嚴重的撕裂，首要工作是修補撕裂、解開鬱結。團結是實實在在、一步一步建立起來，會以具體工作、紮實政績來答謝支持者，以及爭取更多人支持。

做到野

今日開始警民大和解!!

她表示懷著謙卑心情，感謝對手曾俊華、胡國興以及未能取得足夠提名票的葉劉淑儀，認為他們令人敬佩。她又感謝選委的積極參與、傳媒前線記者的監察及兩個月來奔波。

林鄭表示，在參選之前她自信有多年公職經驗，認為能了解狀況，不過參選後聽到很多人的心聲，學到很多新事物，了解到自己不足，認為當選後要再努力加把勁。她認為行政長官的崗位跟過往不同，但她的初心不變，未來5年會繼續跟香港人周行。